**Plastic
Tree**是1993年組成的日本[視覺系樂團](../Page/視覺系.md "wikilink")，經紀公司為J-ROCK（AKATSUKI部屬），唱片公司為Victor
Entertainment, Inc.。

Plastic Tree的音樂演奏受到80年代的英式搖滾所影響，充滿文學感的歌詞以及浮游感的歌聲為其特色。
主要作曲為團長長谷川正，詞則為主唱有村龍太朗執筆，2002年開始吉他手ナカヤマ
アキラ的作品也逐漸增加。

## 簡歷

  - **1993年\~2006年**

:\* 1993年12月由有村龍太朗以及長谷川正組成。

:\* 1997年6月「割れた窓」與[WARNER MUSIC
JAPAN簽約出道](../Page/WARNER_MUSIC_JAPAN.md "wikilink")。

:\* 1999年8月25日，首次於[涩谷公会堂](../Page/涩谷公会堂.md "wikilink") one
man，同日「Sink」發行。

:\* 2001年與[WARNER MUSIC
JAPAN簽約結束](../Page/WARNER_MUSIC_JAPAN.md "wikilink")，由當時的事務所SWEET
CHILD內的SWEET HEART RECORD發行「散リユク僕ラ」，同年於12月底的事務所Event中第三代鼓手Takashi正式離隊。

:\* 2002年6月以三人的形式推出單曲「蒼い鳥」，同年第四代鼓手ササブチ
ヒロシ加入後發行「トロイメライ」，隔日於[NHK大廳](../Page/NHK大廳.md "wikilink")
初次one man，並收入LIVE DVD「黒テント②」。

:\* 2004年底與SWEET CHILD簽約結束，12月年末公演「裏cell.」於東京舉行（由J-Rock執行）。

:\*
2005年初正式移籍至[J-Rock](../Page/J-Rock.md "wikilink")，以「原點回歸」意念為軸心開始發片活動，５月單曲「讃美歌」由[UNIVERSAL
MUSIC發行](../Page/UNIVERSAL_MUSIC.md "wikilink")，10月、11月、12月首次連續三個月發行單曲，12月年末恆例公演「花燃えて、亡霊の涙、天幕に堕ちる。」於東京、大阪舉行。

:\* 2006年7月首次歐洲巡迴公演，12月年末恆例公演「冬小屋エレキテル」於東京舉行。

  - **2007年**

:\*
2007年3月5日公佈10周年紀念公演於[日本武道館](../Page/日本武道館.md "wikilink")，同年4月中展開10周年紀念春天巡迴公演全國12場。

:\* 2007年7月歐洲Event出演、10月下旬海外公演「Merry Go Around The
World」首次亞細亞地區·台灣、11月歐洲巡迴公演。

:\* 2007年12月初10周年紀念冬天巡迴公演全國10場，並出演12月31日跨年event live「Over the Edge
2007」。

  - **2008年**

:\* 2008年4月初春天全國巡迴「悪戯ワンダフルワールド」公演7場，8月初夏天全國巡迴「ステレオ蝙蝠族」公演，初次作為Final場地JCB
Hall追加一天共10場。

:\* 2008年7月來台參加戊子年野台開唱2008 Formoz Festival。

:\* 2008年10月歐洲巡迴。

:\* 2008年12月下旬第三度來台於The Wall Live House舉辦one man。

:\*
2008年12月底至2009年1月底展開2008-2009冬天全國巡迴「ウツセミ」共7場，最終場為睽違六年的東京NHK大廳，並出演12月31日跨年event
live「Over the Edge 2008」。

  - **2009年**

:\*
2009年1月30日2008-2009冬天全國巡迴「ウツセミ」最終場發表：2009年8月30日再次於[日本武道館單獨演出](../Page/日本武道館.md "wikilink")。

:\* 2009年2月23日鼓手ササブチヒロシ退出發表，3月19日現任團員最後公演於Shibuya-AX（FC限定）決定。

:\* 2009年5月16、20、21日初FC限定巡迴「サヨナラ三角また来て四角」東名阪三場公演。

:\* 2009年7月3日，5月FC限定巡迴以來的支援鼓手「佐藤ケンケン」正式成為團員之一。

:\* 2009年7月17日至8月12日，2009夏季巡迴「梟一座★夏行脚」開始，全國共13場。

:\* 2009年8月30日、二度於日本武道館單獨公演「テント」。

:\* 2009年12月19日第四度來台於The Wall Live House。

:\* 2009年12月20日首次上海公演。

:\* 2009年12月23日發行新專輯「ドナドナ」。

  - **2010年**

:\* 2010年1月中至2月下旬展開冬季巡迴【Re:chord】-レコード-。

:\* 2010年5月初展開夏季巡迴「Strange fruits-奇妙な果実-15周年・追懐公演」，東名阪三場，FC限定兩場。

:\* 2010年8月13日舉行第三度日本武道館單獨公演。

:\* 2010年10月初至11月初展開秋季巡迴「月世界旅行」，11月中加開「月世界旅行～亞洲編～」首次香港公演以及第五次台灣公演。

  - 2011年

:\* 2011年6月10日於西門町電影公園舉辦感謝台灣的義演，也是該樂團首次在海外舉辦的 Free Live。

:\* 2011年6月11日舉辦為期兩天的六度台灣巡演「Ammonite（小）」台湾編，首日在the WALL公館；次日則在高雄駁二。

:\* 2011年11月至2012年初展開巡迴「」11月25日香港公演，12月9日台灣公演。

  - 2012年

:\* 4月14日舉行第四次日本武道館公演『青の運命線 最終公演：テント③』。

:\* 6月25日迎來主流出道15周年。

:\* 12月12日發行12th專輯「インク」。

:\* 12月21日年末公演ゆくプラくるプラ〜台湾編〜在the wall舉行。

  - 2013年

:\* 3月11日-3月17日第一次在東京キネマ倶楽部舉辦連續七天的公演『裏インク』。

:\* 6月6日電視節目『ONGAX〜Plasic
Treeの千プラ〜』在[千葉テレビ播放](../Page/千葉テレビ.md "wikilink")。

:\* 10月10日 Plastic Tree Autumn tour 2013「瞳孔乱反射」IN ASIA 台灣場在the wall舉行。

:\* 12月迎來成團20周年。

  - 2014年

:\* 3月5日第一張迷你專輯『echo』發行。

:\* 7月4日電視節目『Plastic Treeの千プラ』第二季於千葉テレビ播放。

  - 2015年

:\* 春巡「Slow Dive」。

:\* 5月23日舉辦樂團史上首次男子限定LIVE「Boys Don’t Cry」。

:\* 10月12日首次舉辦對盤公演「虚を捨てよ、町へ出よう」。

:\* 12月23日發行13th專輯「剥製」。

  - 2016年

:\* 春巡「剥製」 \[1\]。

:\* 秋巡「Black Silent/White Noise」。

  - 2017年

:\* 二十周年“樹念”春巡「念力発生」。

:\* 8月25日第十次來台，在高雄LIVE WAREHOUSE舉行二十週年“樹念”台灣公演\[2\]。

:\* 秋巡「雨を観たかい」

:\* 12月29日 主流出道二十周年“樹念” 2017年末公演ゆくプラくるプラ～海月リクエストの夕べ・シングル編～

:\* 12月30日 主流出道二十周年“樹念” 2017年末公演ゆくプラくるプラ～海月リクエストの夕べ・シングルカップリング編～

## 成員

[Plastic_Tree_20071104_Chibi_Japan_Expo_5.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Plastic_Tree_20071104_Chibi_Japan_Expo_5.jpg "fig:Plastic_Tree_20071104_Chibi_Japan_Expo_5.jpg")
[Plastic_Tree_20071104_Chibi_Japan_Expo_1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Plastic_Tree_20071104_Chibi_Japan_Expo_1.jpg "fig:Plastic_Tree_20071104_Chibi_Japan_Expo_1.jpg")

  - 有村 龍太朗（Arimura Ryutaro）-
    [Vocal](../Page/Vocal.md "wikilink")。（名字變化形：龍太郎→Ryutaro→龍太朗）
      - 生日：1973年3月6日
      - 出身：千葉
      - 血型：AB
      - 樂團經歷：Religion Mix, Drop'in Shop lifters
      - 私團：ネジ。
      - 2016年展開solo project，推出專輯《デも／demo》
  - 長谷川 正（Hasegawa Tadashi）- [Bass](../Page/Bass.md "wikilink")。
      - 生日：1970年11月16日
      - 出身：千葉
      - 血型：O
      - 樂團經歷：Cam'-Flage
      - 私團：bulb
  - 中山 明（表記：ナカヤマ アキラ，Nakayama Akira）-
    [Guitar](../Page/Guitar.md "wikilink")。
      - 生日：1971年1月16日
      - 出身：北海道
      - 血型：A
      - 樂團經歷：Religion Mix
      - 私團：date you
  - 佐藤ケンケン（Drums）
      - 生日：1978年1月8日
      - 出身：長崎縣
      - 血型：O
      - 私團：泡

### 以前的成員

  - KOJI（こうじ）（Drums）
  - SHIN（しん）（Drums）

<!-- end list -->

  - 大正谷　隆　（Osyoudani Takashi）（Drums）
      - 生日：1972年1月15日
      - 血型：B

<!-- end list -->

  - 笹渕　啓史（表記：ササブチ ヒロシ，Sasabuchi Hiroshi）（Drums）
      - 生日：1976年10月12日
      - 出身：北海道室蘭市
      - 血型：A

## 作品

### 單曲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>No.</p></th>
<th><p>單曲名稱</p></th>
<th><p>c/w</p></th>
<th><p>發行日期</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>Indies</p></td>
<td><p><strong>リラの樹</strong></p></td>
<td><p>エンジェルダスト、Sick</p></td>
<td><p>1996年9月25日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>01</p></td>
<td><p><strong>割れた窓</strong></p></td>
<td><p>鳴り響く、鐘</p></td>
<td><p>1997年6月25日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>02</p></td>
<td><p><strong>本当の嘘</strong></p></td>
<td><p>アブストラクト・マイライフ</p></td>
<td><p>1998年02年15日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>03</p></td>
<td><p><strong>絶望の丘</strong></p></td>
<td><p>ぬけがら</p></td>
<td><p>1998年7月25日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>04</p></td>
<td><p><strong>トレモロ</strong></p></td>
<td><p>パノラマ、祈り 、「月世界」</p></td>
<td><p>1999年3月10日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>05</p></td>
<td><p><strong>Sink</strong></p></td>
<td><p>エンゼルフィッシュ</p></td>
<td><p>1999年8月25日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>06</p></td>
<td><p><strong>ツメタイヒカリ</strong></p></td>
<td><p>ブランコから</p></td>
<td><p>1999年12月10日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>07</p></td>
<td><p><strong>スライド.</strong></p></td>
<td><p>オルガン、ベランダ</p></td>
<td><p>2000年04年19日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>08</p></td>
<td><p><strong>ロケット</strong></p></td>
<td><p>存在理由</p></td>
<td><p>2000年12月7日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>09</p></td>
<td><p><strong>プラネタリウム</strong></p></td>
<td><p>エンジェルダスト、液体</p></td>
<td><p>2001年2月7日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td><p><strong>散リユク僕ラ</strong></p></td>
<td><p>ギチギチ、プラットホーム</p></td>
<td><p>2001年11月14日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p><strong>蒼い鳥</strong></p></td>
<td><p>ガーベラ</p></td>
<td><p>2002年6月26日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12</p></td>
<td><p><strong>バカになったのに</strong></p></td>
<td><p>もしもピアノが弾けたなら</p></td>
<td><p>2003年5月21日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>13</p></td>
<td><p><strong>もしもピアノが弾けたなら</strong></p></td>
<td><p>バカになったのに</p></td>
<td><p>2003年7月9日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>14</p></td>
<td><p><strong>水色ガールフレンド</strong></p></td>
<td><p>lilac</p></td>
<td><p>2003年10月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>15</p></td>
<td><p><strong>「雪蛍」</strong></p></td>
<td><p>白い足跡、冬の海は遊泳禁止で</p></td>
<td><p>2004年1月21日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>16</p></td>
<td><p><strong>春咲センチメンタル</strong></p></td>
<td><p>本日は晴天なり</p></td>
<td><p>2004年3月10日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>17</p></td>
<td><p><strong>メランコリック</strong></p></td>
<td><p>ジンテーゼ</p></td>
<td><p>2004年7月28日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>18</p></td>
<td><p><strong>讃美歌</strong></p></td>
<td><p>光合成</p></td>
<td><p>2005年5月11日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>19</p></td>
<td><p><strong>名前のない花</strong></p></td>
<td><p>パラノイア</p></td>
<td><p>2005年10月12日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>20</p></td>
<td><p><strong>Ghost</strong></p></td>
<td><p>水彩</p></td>
<td><p>2005年11月16日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>21</p></td>
<td><p><strong>空中ブランコ</strong></p></td>
<td><p>月の光をたよりに</p></td>
<td><p>2005年12月14日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>22</p></td>
<td><p><strong>ナミダドロップ</strong></p></td>
<td><p>六月の雨</p></td>
<td><p>2006年5月10日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>23</p></td>
<td><p><strong>スピカ</strong></p></td>
<td><p>ロム</p></td>
<td><p>2007年1月24日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>24</p></td>
<td><p><strong>真っ赤な糸／藍より青く</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>2007年5月16日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>25</p></td>
<td><p><strong>アローンアゲイン、ワンダフルワールド</strong></p></td>
<td><p>サイケデリズム</p></td>
<td><p>2008年4月9日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>26</p></td>
<td><p><strong>リプレイ／Dolly</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>2008年8月13日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>27</p></td>
<td><p><strong>梟-フクロウ-</strong></p></td>
<td><p>コンセント。</p></td>
<td><p>2009年6月10日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>28</p></td>
<td><p><strong>サナトリウム</strong></p></td>
<td><p>パイドパイパー</p></td>
<td><p>2009年10月28日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>29</p></td>
<td><p><strong>ムーンライト―――</strong></p></td>
<td><p>バンビ</p></td>
<td><p>2010年7月28日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>30</p></td>
<td><p><strong>みらいいろ</strong></p></td>
<td><p>Paper plane</p></td>
<td><p>2010年12月15日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>31</p></td>
<td><p><strong>靜脈</strong></p></td>
<td><p>痛い青(Rebuild)、鳴り響く、鐘(Rebuild)</p></td>
<td><p>2012年2月29日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>32</p></td>
<td><p><strong>くちづけ</strong></p></td>
<td><p>くちづけ(2012年4月14日・日本武道館・初演版)、<br />
トランスオレンジ(Rebuild)、クローゼットチャイルド(Rebuild)</p></td>
<td><p>2012年6月20日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>33</p></td>
<td><p><strong>シオン</strong></p></td>
<td><p>シオン(2012年7月8日録音・弾き語り版) 、<br />
トまひるの月(Rebuild)、エーテルノート(Rebuild)</p></td>
<td><p>2012年9月5日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>34</p></td>
<td><p><strong>瞳孔</strong></p></td>
<td><p>時間坂、<br />
時間坂(Akira Nakayama remix)、アイレン、アイレン(Akira Nakayama remix)、瞳孔(Instrumental)</p></td>
<td><p>2013年9月4日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>35</p></td>
<td><p><strong>マイム</strong></p></td>
<td><p>トゥインクル、リコール、マイム (Instrumental)</p></td>
<td><p>2014年9月3日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>36</p></td>
<td><p><strong>スロウ</strong></p></td>
<td><p>[通常盤] カオスリロン、マイム【Voodoo Carnival Remix】、スロウ (Instrumental)<br />
[初回限定盤] カオスリロン、スロウ (Instrumental)</p></td>
<td><p>2015年3月4日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>37</p></td>
<td><p><strong>落花</strong></p></td>
<td><p>[通常盤] 感傷ダイアリー、GEKKO OVERHEAD (2015年5月23日・男子限定公演版)、梟 (2015年5月23日・男子限定公演版)、落花 (Instrumental)<br />
[初回限定盤] 感傷ダイアリー、落花 (Instrumental)</p></td>
<td><p>2015年9月2日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>38</p></td>
<td><p><strong>サイレントノイズ</strong></p></td>
<td><p>静かの海、シンクロ、サイレントノイズ (Instrumental)</p></td>
<td><p>2016年8月17日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>39</p></td>
<td><p>'''念力 '''</p></td>
<td><p>creep、サーカス (Live Arrange Version)、念力 (Instrumental)</p></td>
<td><p>2017年1月15日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>40</p></td>
<td><p><strong>雨中遊泳</strong></p></td>
<td><p>ユートピアベリーブルー、雨中游泳 (Instrumental)</p></td>
<td><p>2017年6月21日</p>
<h3 id="專輯">專輯</h3></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>No.</p></td>
<td><p>專輯名稱</p></td>
<td><p>發行日期</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Indies</p></td>
<td><p><strong>Strange fruits-奇妙な果実-</strong></p></td>
<td><p>1995年12月11日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Indies</p></td>
<td><p><strong>奇妙な果実</strong> <small>(『Strange fruits-奇妙な果実-』第二版)</small></p></td>
<td><p>1997年6月25日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>01</p></td>
<td><p><strong>Hide and Seek</strong></p></td>
<td><p>1997年7月10日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>02</p></td>
<td><p><strong>Puppet Show</strong></p></td>
<td><p>1998年8月26日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>03</p></td>
<td><p><strong>Parade</strong></p></td>
<td><p>2000年8月23日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>04</p></td>
<td><p><strong>トロイメライ</strong></p></td>
<td><p>2002年9月21日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>05</p></td>
<td><p><strong>シロクロニクル</strong></p></td>
<td><p>2003年10月22日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>06</p></td>
<td><p><strong>cell.</strong></p></td>
<td><p>2004年8月25日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>07</p></td>
<td><p><strong>シャンデリア</strong></p></td>
<td><p>2006年6月28日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>08</p></td>
<td><p><strong>ネガとポジ</strong></p></td>
<td><p>2007年6月27日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>09</p></td>
<td><p><strong>ウツセミ</strong></p></td>
<td><p>2008年9月24日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p><strong>ドナドナ</strong></p></td>
<td><p>2009年12月23日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p><strong>アンモナイト</strong></p></td>
<td><p>2011年4月6日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p><strong>インク (INK)</strong></p></td>
<td><p>2012年12月12日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p><strong>剥製</strong></p></td>
<td><p>2015年12月23日</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 精選專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>No.</p></th>
<th><p>專輯名稱</p></th>
<th><p>發行日期</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>01</p></td>
<td><p><strong>Cut ～Early Songs Best Selection～</strong></p></td>
<td><p>2001年3月27日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>02</p></td>
<td><p><strong>Plastic Tree Single Collection</strong></p></td>
<td><p>2001年11月14日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>03</p></td>
<td><p><strong>Premium Best</strong></p></td>
<td><p>2002年11月7日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>04</p></td>
<td><p><strong>黒盤</strong></p></td>
<td><p>2005年10月26日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>05</p></td>
<td><p><strong>白盤</strong></p></td>
<td><p>2005年10月26日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>#</p></td>
<td><p><strong>Plastic Tree Single Collection</strong><small>(再版)</small></p></td>
<td><p>2006年9月6日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>06</p></td>
<td><p><strong>B面畫報</strong></p></td>
<td><p>2007年9月5日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>07</p></td>
<td><p><strong>ゲシュタルト崩壊</strong></p></td>
<td><p>2009年8月26日<br />
2009年9月4日 台壓</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>08</p></td>
<td><p><strong>ALL TIME THE BEST</strong></p></td>
<td><p>2010年7月7日</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 影像・DVD

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>標題</p></th>
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>二次元ヲルゴール</strong></p></td>
<td><p>VHS：1999年7月28日<br />
DVD：2005年2月9日</p></td>
<td><p>PV集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>二次元ヲルゴール2</strong></p></td>
<td><p>VHS：2000年11月8日<br />
DVD：2000年11月22日</p></td>
<td><p>PV集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>黒テント</strong></p></td>
<td><p>2002年3月21日</p></td>
<td><p>LIVE DVD</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>黒テント2</strong></p></td>
<td><p>2002年12月18日</p></td>
<td><p>LIVE DVD</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>二次元ヲルゴール3</strong></p></td>
<td><p>2004年12月22日</p></td>
<td><p>PV集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>花燃えて、亡霊の涙、天幕に墮ちる。</strong></p></td>
<td><p>2006年3月29日</p></td>
<td><p>LIVE DVD</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>ゼロ</strong></p></td>
<td><p>2007年12月19日</p></td>
<td><p>LIVE DVD</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>Merry Go Around The World</strong></p></td>
<td><p>2008年12月24日</p></td>
<td><p>LIVE DVD</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>テント</strong></p></td>
<td><p>2009年11月25日</p></td>
<td><p>LIVE DVD</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>ゲシュタルト崩壊 -映像編-</strong></p></td>
<td><p>2009年12月23日</p></td>
<td><p>PV集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>珠玉と秘密の公演</strong></p></td>
<td><p>2010年7月7日</p></td>
<td><p>LIVE DVD</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>Ch.P</strong></p></td>
<td><p>2010年10月27日</p></td>
<td><p>LIVE DVD</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>「ゆくプラ くるプラ」振替公演「ゆくプラ きたプラ」</strong></p></td>
<td><p>2011年9月7日</p></td>
<td><p>LIVE DVD</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>アンモナイト 実演版</strong></p></td>
<td><p>2011年12月14日</p></td>
<td><p>LIVE DVD</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>メジャーデビュー十五周年"樹念"『Hide and Seek』-追懐公演-【Hide盤】</strong></p></td>
<td><p>2013年3月20日</p></td>
<td><p>LIVE DVD</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>メジャーデビュー十五周年"樹念"『Hide and Seek』-追懐公演-【Seek盤】</strong></p></td>
<td><p>2013年3月20日</p></td>
<td><p>LIVE DVD</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>青の運命線 最終公演：テント③ 於 日本武道館</strong></p></td>
<td><p>2013年6月19日</p></td>
<td><p>LIVE DVD</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 音樂合輯

1.  **漆黒のシンフォニーⅡ**（Rusty、Neverless Smile）（1995年2月）
2.  **V-ROCK Disney**（Chim Chim Cher-ee (Mary Poppins)）（2011年9月14日）

### 相關書籍

  - あおむしドロップ／著者：有村 竜太朗（Zappy連載）
  - カメラ．オブスキュラ／有村 竜太朗（Zy.3周年特別企画DVD+真集）
  - Plastic Tree FiLE（2006年1月，前1000本附有序號卡）
  - 忘却モノローグ‐10th Anniversary Archives of Plastic Tree‐

（2007年9月15日，A4変型判／104P 附DVD，ISBN：978-4-8356-1675-9）

  - 五十音式／著者：有村 竜太朗（KERA\!連載／2002～2007）（2007年12月25日）
  - Plastic Tree FiLE\#2（2009年4月，前3000本附有序號卡）
  - 絶望ワンダーランド（2013年3月6日、音楽専科社）
  - 有村竜太朗の歩き方。絶望ワンダーランド2〜プラハ編〜（2015年7月4日、音楽専科社、攝影:寫眞館ゼラチン）
  - 有村竜太朗の歩き方。絶望ワンダーランド3〜バルセロナ編〜（2016年11月、J-ROCK）

### 會場配布物／DEMO／其它

  - アリスの眠り袋（video）
  - Poison Biscuit（demo tape）
  - イノセントピクチャーショウ（video，收錄曲：「Sick」PV、「Angel Dust」演唱實景）
  - 裏．cell. 2004年12月28日LIVE音源（Jellyfish Breed初梯次入會限定CD）（2005年3月）
  - ゼロ（2007年9月8日，日本武道館10周年紀念公演來場者限定配布音源）

## 外部連結

  - [Plastic Tree OFFICIAL WEB SITE](http://www.plastic-tree.com/pc/)
    日本官方網站
  - [Plastic Tree](http://www.wmg.jp/artist/plastic_tree/)（前）日本華納音樂官方網站
  - [musicJAPANplus艺人资料库 - Plastic
    Tree](http://www.musicjapanplus.jp/artistdb/?artist_id=148)
  - [Plastic Tree OfficialBlog
    『ぶっち斬りブログ』](http://yaplog.jp/buchiolog/)（前）鼓手ササブチヒロシBLOG
  - [Plastic Tree - UNIVERSAL
    J](https://web.archive.org/web/20090131234023/http://universal-music.co.jp/plastic_tree/index.html)（前）日本環球音樂官方網站
  - [Plastic Tree 猫印
    オフィシャルブログ「猫印。による人間観察日記」](https://archive.is/20120524112744/ameblo.jp/nekozirushi/)
    Plastic Tree官方部落格
  - \[<http://www.tkma.co.jp/j_pop/plastic_tree/>　Plastic Tree -
    徳間ジャパン\]（前）徳間JAPAN官方介紹網頁
  - [Plastic Tree | Victor
    Entertainment](http://www.jvcmusic.co.jp/-/Artist/A023907.html)（現）Victor
    Entertainment官方介紹網頁
  - [schwarzes Zelt - Plastic Tree
    fansite](http://www.schwarzes-zelt.net/)

## 参考文献

[Category:日本樂團](../Category/日本樂團.md "wikilink")
[Category:視覺系](../Category/視覺系.md "wikilink")
[Category:勝利娛樂旗下藝人](../Category/勝利娛樂旗下藝人.md "wikilink")

1.
2.  [等了四年終於到來的Plastic Tree第十次台灣公演
    團員吶喊想要得到所有人的愛情！](https://memeon-music.com/2017/09/23/plastic-tree-livereport-2/)